想養大狗, 屋企要有幾大?

大狗指husky/金毛果種size既狗
有D想養隻, 但又驚屋企唔夠大搞到佢抑鬱
如果晚晚都帶佢落街散步, 會唔會令佢地唔會有情緒病同埋拆屋問題?

養緊大狗既各位可否分享下

9千尺

三千呎連大花園係基本
如果唔係好容易會抑鬱

1200呎 金毛尋回犬
都要帶佢去街街
我個fd 有花園, 都係要帶佢去街
無止境嫁

加上早午晚放一次狗

每次不少於兩小時(不包括來回路程)

當中最少有一半時間係全速奔跑

真係有咁多大狗狗主間屋過千呎?

都有好多香港人住劏房呀

唔好意思 借個位嚟

各位路過嘅大學生
呢份係關於寵物如何影響壓力同學業成績嘅問卷 有冇養寵物都填得識嘅親友大學生有養更加可以send俾佢哋
希望你願意花寶貴嘅15分鐘幫手

我就住500呎養西摩
喺佢細個嗰陣暫托過喺表哥度3千幾尺有花園有泳池
無論喺大屋定細屋
狗狗喺屋企冇嘢做嘅時候多數係搵個地方瞓覺或者咬玩具
我表哥放佢出花園佢都淨係趴低曬太陽
養大狗更重要嘅反而係多啲帶佢落街
有地方放繩比佢跑就仲好
拆屋唔一定係大狗先會
哥基法虎呢啲破壞力都可以好驚人
由其幼犬時期 大狗細狗好多都一樣會喺屋企亂咬嘢搞破壞

咁你係咪每日帶佢散步？
平均每日散步幾耐？

打齋針5個月開始出街，而家3歲幾
疫情前每晚一次，偶爾會偷下懶
第二波高峰期開始變咗2-3晚一次
每次個幾至兩個鐘，有撞到其他狗狗就會留耐啲，順便同啲狗主吹下水交流下
好就好在我樓下有條大直路，會放繩比佢跑下
跑還跑佢唔會離我太遠，見我唔行佢會跑返嚟我身邊
轉咗兩三晚一次係因為佢會上床上梳化
加上我同老婆一個潔癖一個強迫症，放完狗我抹身梳毛拖地會搞3-4個鐘
而家老婆大緊肚我要一腳踢先搞咁耐
以前我放完老婆抹身梳毛我拖地就快好多
同埋佢由細到大會喺屋企屙加上佢唔落街唔會扭計
有啲狗狗一定要落街屙或者會扭計嘅就冇得你懶
weekend帶佢去狗公園玩下
唔落街都陪下佢玩玩具

多謝咁詳細嘅分享
咁你地日頭有冇人睇佢？
得佢一個會唔會曳？

兩歲零前好曳，就算只係獨留佢喺屋企幾個字都會搞破壞(其實有人望住都時不時會，因為bb會牙痕)
咬爛尿片或者搵其它嘢咬
每次返屋企開門嗰刻都好似抽獎咁唔知又搞到幾亂
最慘係屙完屎尿自己玩到周身或者踩到成屋
不過好多幼犬都會咁
有裝cam不過就算你見到佢破壞緊你都做唔到啲乜
兩歲幾開始突然定性
冇人喺屋企佢就會乖乖地自己瞓覺乜都唔做

做開CD-ROM，今次認真覆先。

講少少BACKGROUND
租私樓，300尺左右(唔好屌住，睇埋先)
養緊兩隻25-30KG既大唐狗，同胎兄弟，成犬領養番來。
佢地喺SHELTER長大，所以對依家擁有既生活比較珍惜(我覺得啦)，所以好少破壞屋企。加上天生又親人親狗(SHELTER有其他狗，所以佢地自細已經學習/逼住同其他狗相處)，所以SO FAR出街見到任何人/狗都冇咩問題。加上兩兄弟喺屋企會自己玩，唔會悶，所以都唔會破壞屋企。再加上係成犬(未絕育既幼犬一般會百厭D，見唔少1歲左右既都仲有PLAY BITE)，冇任何PLAY BITE/咬人/咬狗/咬野既問題。

再講講平時放狗/放電習慣
一日帶出街兩至三次(早、午、晚)，每次30分鐘左右啦，夜晚條街冇人會拖住繩跑一小段，如果第二日放假，會行耐D，45分鐘至一個鐘左右。一星期去一至兩次狗公園放繩放電、同朋友玩，每次STAY 至少1個鐘，來回路程又40分鐘，都係一種消耗。一個月行一至兩次山(尋日行左4個幾鐘 D肌肉爽到差D想射波，兩個傻仔都放哂電)。再加上平時喺屋企佢地自己都會玩下玩具，會互扯同一舊玩具，互相消耗，我喺屋企既時間又會同佢地拋下波，扯下玩具，所以我兩隻野單計Regular既活動量黎講，都幾夠做。

仲有D不定期活動，例如話約埋朋友出彭福公園狗FING FING、喪跑，WEEKEND行上後山放繩鳩HEA幾粒鐘(屋企好近麥里浩徑)，注意，只係鳩HEA，唔當係行山，行山另計，同埋嗌佢地個名識番來我身邊，所以上到山都放心放繩。

總結一下
我覺得如果有心養大狗，其實屋企真係唔洗話特別大，因為大狗體型大，代射高/快，一日要訓成12-18個鐘(我訓果陣佢地又訓，晚晚6-7個鐘，我番工果陣佢地斷斷續續訓10個鐘，如果我夜晚出街食飯既話又訓，你諗下一日訓幾撚耐)。對我兩個仔黎講，屋企只係一張可以周圍攤既睡床，兼食堂，屋企外面先係主場。

我自己經驗就係，養大狗屋企唔洗大(我就係人辦)，反而主人/照顧者既體力一定要有番咁上下，瘋狂同佢地放電就岩，同埋一定要好有責任心，就算番工、煮飯、做家務之後，話之你果日攰到爆廠都要放狗，放狗，放狗，重要既野講三次，同埋要習慣訓少d啦，或者少d自己私人時間(打機、煲劇之類)，因為放狗真係比私人娛樂更重要 加上其實放狗，同狗狗出去玩，一齊創造好多美好既回憶，已經係一種好大既娛樂，都市人做多d運動，對少d電腦、電話其實仲開心。

一日放一次狗，一定係太少。放電活動永遠有多冇少，你想佢搞破壞/唔開心都難(除非有分離焦慮、護食等問題，不過又係另一個課題)。只要狗狗同其他人/狗相處方面冇問題，食齊藥、打齊針，身體狀況亦可以接受較高強度既運動，就去多D狗公園、行山，露營都唔錯，主人都一齊跑，一齊行，打起精神，狗狗都會好開心。

好開心見到樓主想養大狗，其實香港真係有好多人好驚大狗，明明行落街正正常常，又吠冇搶繩，冇任何惡意，我兩個仔都可以畀一堆人歧視

祝樓主可以順利養到大狗，最好就領養啦，不過真係好想養特定品種既話都唔洗強求領養 ，總之養左之後要教養，永不棄養。加油

完!

諗到再補充

巴打養嗰陣兩隻狗狗幾多歲？
想問成犬難唔難訓練佢地去廁所？

多謝分享我諗你兩隻狗應該好健康

我養金毛 住緊2300呎
平日係屋企任佢走
一日放3次
返工前 中午工人放 放工再放一次
有時冇時間會比佢係屋企用跑步機
至於屙屎屙尿教咗係露台屙
唔存在忍尿問題

不過其實我用cam 睇狗狗時
佢唔會活動得好勁
冇人係屋企通常趴係地下
所以我覺得重點係 放狗
要比足夠運動佢就ok
而且金毛越大越乖

住劏房, 有四隻尋回,,,,,,日子咪又係咁過, 無事喎 !!

樓主唔好聽樓上9up啦
個撚個千尺洋樓
係到人性化啲狗
佢地有屋企有人錫已經好夠
唔係話去到劏房咁極端
最緊要真係同去出多啲街
出去散步1hr up
得閒去下草地行山放電
陪多啲佢
佢地已經好滿足
通常會抑鬱一係困籠一係主人唔理佢

巴打你好，覆番你
第一個問題，我養佢地果陣，佢地2歲幾差唔多3歲啦，義工亦一早幫佢地絕左育。
至於第二個問題，我都無法肯定咁答你，因為我第一日接佢地番屋企果陣，佢地痾尿落D家私度，我就好嚴厲咁指住件家私，好大聲咁鬧左佢地，自此佢地就唔再喺屋企大小二便(除非肚痾，屋企冇人既話就會痾，屋企有人就會不停轉圈行路，示意想痾)，亦都已經慣哂出街先痾。

我都好想慢慢訓練番佢地意識到屋企係可以痾既地方，始終香港一到風季會就麻煩，雖然都可以幫佢地著雨衣出街痾，但如果天氣真係太極端，無奈都要佢地忍多幾個鐘，等細風/細雨d先出街。香港打風都係打得幾粒鐘，但始終會影響佢地。黎緊我會試下將一d沾左佢地尿味既毛巾放喺廁所，久而久之佢地會意識到果度係可以去痾既地方，希望得(之前喺舊屋都試過，其實係work既，必要時佢地就會去廁所痾，不過喺新屋未試咁解) 試完同你講

巴打多謝你先
不過最近次次去親狗公園，佢地都會畀d狗友話肥左
一定係早排冬天少左行山(其實係我廢，一凍就連麥里浩都唔想上)，不過入春之後畀佢地做番多d運動，行多d山，再加上依家減緊糧，應該好快又回復又fit又靚仔(希望)